(CCTVB) 《晚間新聞》收視不敵ViuTV《世界盃》

2018年06月15日

【無綫慘敗】ViuTV直播世界盃揭幕戰 跨平台總收視逾100萬人次

33,790
建立時間 (HKT): 0615 16:50

四年一度體壇盛事「2018俄羅斯世界盃」噚晚開鑼，除咗NowTV獨家直播64場賽事外，免費電視ViuTV亦有得直播19場賽事，包括噚日主辦國俄羅斯對沙特阿拉伯嘅揭幕戰。

噚晚場揭幕戰俄羅斯最終大勝沙特阿拉伯5比0，而據《蘋果》了解，ViuTV噚晚10點開始直播揭幕禮亦大勝對手無綫嘅《晚間新聞》。ViuTV噚晚錄得最高12點（每點觀眾人次65540，即約79萬人次），據知是近幾屆世界盃最高收視的一次。對戰的無綫11點《晚間新聞》，平均收視跌到得約52萬人次，最低更跌到46萬人次。

值得一提的是，ViuTV昨晚錄得平均10點收視，只係計電視直播，未計跨平台。計番ViuTV的Online收看人次有22萬，再加埋電視觀眾，即合共逾100萬人次收看。

據了解，噚晚ViuTV由直播揭幕禮到揭幕戰，平均收視有10點，即約有72萬觀眾人次，收視大飈升，最高收視一度去到12點，大約有79萬人次收看。

ViuTV直播世界盃，無綫收視難免受影響。除劇集《飛虎之潛行極戰》「倖免於難」之外，之後播出的《食好D食平D》收視微跌2點，平均得番17點（111萬觀眾）。

至於11點播嘅《晚間新聞》最慘情，對正世界盃開波，平均收視由之前12點（約79萬人次）狂瀉到只餘8點（約52萬人次）。其中頭15分鐘收視仍有10點（即約66萬人次），ViuTV就有11點（約72萬人次）；後15分鐘無綫得番7點收視，ViuTV就有12點。

CCTVB上上下下長病百歲、皇天擊殺、落地獄、立死全家

24小時感激TBB有得免費播

[$8,000 問題]
昨晚間間茶餐廳部部電視機都長開播住既系：

A. TVB 翡翠台
B. TVB 翡翠二台
C. TVB 翡翠新聞台
D. 熄機

而家係慣性收視都救唔到《晚間新聞》

荷蘭lag

新聞姐
睇埋今晚8點贏唔贏到三線劇

其實好多茶餐廳年數碼電視都冇要睇模擬電視

今晚戲碼咁重輸得仲甘